\documentclass{oci}
\usepackage{array}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lipsum}

\title{La tarea de matemática}

\begin{document}
\begin{problemDescription}
  Un fatídico día en que la profesora de matemática ya estaba aburrida de hacer
  clases, no encontró mejor idea que dar a sus alumnos la tarea de escribir en
  el cuaderno de uno a un millón.

  Después de algunas horas escribiendo, los alumnos comenzaron a darse cuenta
  que la tarea era titánica. ?`Cuántas hojas serían necesarias para escribir
  todos los números hasta un millón? ?`Entraría todo en un solo cuaderno? O más
  aún, ?`sería siguiera posible escribir en el cuaderno hasta cien mil?

  Un cuaderno clásico de cuadro grande tiene \textbf{28 cuadros a lo ancho y 35
    a lo alto}. Podemos suponer que en cada cuadro se escribe un solo dígito y
  que dos pares de números consecutivos se separan con una coma que ocupa un tan
  poco espacio que es despreciable. Por otro lado un número debe ser escrito en
  una sola línea y si no queda espacio en la línea actual se deben dejar los
  cuadros restantes en blanco y partir en la siguiente.
  La siguiente figura muestra como quedaría la primera página si se llena con la
  mayor cantidad de números posible.
  \begin{center}
  \input{table}
  \end{center}
  Dado un entero $N$ tu tarea es encontrar la cantidad de hojas necesarias para
  escribir todos los números de 1 a $N$.
\end{problemDescription}

\begin{inputDescription}
  La entrada corresponde a un único entero $N$ correspondiente al número hasta
  el cuál se desea escribir.
\end{inputDescription}

\begin{outputDescription}
  La salida debe contener una única línea con un entero correspondiente a la
  cantidad de hojas necesarias para escribir de 1 a $N$ siguiendo las reglas
  descritas en el enunciado.
\end{outputDescription}

\section*{Subtareas y puntaje}
En este problema no hay subtareas. Se dará 4 puntos por cada caso de prueba
correcto.

\begin{sampleDescription}
  \sampleIO{sample-1} \sampleIO{sample-2} \sampleIO{sample-3}
\end{sampleDescription}

\end{document}
